[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "(2^{ sqrt{3}} times 2^{2 sqrt{3}} )의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( sqrt{2} )",
        "choice2": "2",
        "choice3": "(2 sqrt{2} )",
        "choice4": "4",
        "choice5": "(4 sqrt{2} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "함숫 가 (f(x) ) (f'(x) 3x^2 2x ), (f(1) 1 ) 을 만족시킬 때, (f(2) ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "( pi < theta < frac{3}{2} pi )인 ( theta )에 대하여 ( tan theta frac{12}{5} )일 때, ( sin theta + cos theta )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{17}{13} )",
        "choice2": "( frac{7}{13} )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "( frac{7}{13} )",
        "choice5": "( frac{17}{13} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "( lim_{x to 0 } f(x) + lim_{x to 2+} f(x) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "(1 )",
        "choice5": "(2 )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "다항함수 ( f(x) )에 대하여 함수 ( g(x) )를 ( g(x) (x^2 + 3)f(x) )라 하자. ( f(1) 2 ), ( f'(1) 1 )일 때, ( g'(1) )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "곡선 ( y 3x^2 x )와 직선 ( y 5x )로 둘러싸인 부분의 넓이는? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "첫째항이 2인 등차수열 ( {a_n } )의 첫째항부터 제 (n )항까지의 합을 (S_n )이라 하자. (a_6 2 (S_3 S_2) )일 때, (S_{10} )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "100",
        "choice2": "110",
        "choice3": "120",
        "choice4": "130",
        "choice5": "140",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "함수 (f(x) ) 이 실수 전체의 집합에서 연속이 되도록 하는 모든 상수 (a ) 의 값의 합은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "4",
        "choice3": "6",
        "choice4": "8",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "(a_{12} frac{1}{2} ) 일 때, (a_{1} + a_{4} ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3}{4} )",
        "choice2": "( frac{9}{4} )",
        "choice3": "( frac{5}{2} )",
        "choice4": "( frac{17}{4} )",
        "choice5": "( frac{9}{2} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "(n geq 2 )인 자연수 (n )에 대하여 두 곡선 (y log_n{x}, , y log_n{(x + 3)} + 1 ) 이 만나는 점의 (x )좌표가 1보다 크고 2보다 작도록 하는 모든 (n )의 값의 합은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "30",
        "choice2": "35",
        "choice3": "40",
        "choice4": "45",
        "choice5": "50",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "단힌구간 ([0, 1] ) 에서 연속인 함수 (f(x) )가 (f(0) 0 ), (f(1) 1 ), ( int_{0}^{1} f(x)dx frac{1}{6} ) 를 만족시킨다. 실수 전체의 집합에서 정의된 함수 (g(x) )가 다음 조건을 만족시킬 때, ( int_{ 3}^{2} g(x)dx ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{5}{2} )",
        "choice2": "( frac{17}{6} )",
        "choice3": "( frac{19}{6} )",
        "choice4": "( frac{7}{2} )",
        "choice5": "( frac{23}{6} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "그림과 같이 ( overline{AB} 4 ), ( overline{AC} 5 )이고 ( cos( angle BAC) frac{1}{8} )인 삼각형 ABC가 있다. 선분 AC 위의 점 D와 선분 BC 위의 점 E에 대하여 ( angle BAC angle BDA angle BED )일 때, 선분 DE의 길이는? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{7}{3} )",
        "choice2": "( frac{5}{2} )",
        "choice3": "( frac{8}{3} )",
        "choice4": "( frac{17}{6} )",
        "choice5": "3",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "( sum_{k 1}^{20} frac{k times f( sqrt{k})}{3} ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "150",
        "choice2": "160",
        "choice3": "170",
        "choice4": "180",
        "choice5": "190",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "두 양수 ( p, q )와 함수 ( f(x) x^3 3x^2 9x 12 )에 대하여 실수 전체의 집합에서 연속인 함수 ( g(x) )가 다음 조건을 만족시킬 때, ( p + q )의 값은? [4점] (가) 모든 실수 ( x )에 대하여 ( xg(x) |xf(x p) + qx| )이다. (나) 함수 ( g(x) )가 ( x a )에서 미분가능하지 않은 실수 ( a )의 개수는 1이다.",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "( 1 leq t leq 1 인 실수 (t )에 대하여 (x )에 대한 방정식 [ left( sin frac{ pi x}{2} t right) left( cos frac{ pi x}{2} t right) 0 ] 의 실근 중에서 집합 ( { x | 0 leq x < 4 } )에 속하는 가장 작은 값을 ( alpha (t) ), 가장 큰 값을 ( beta (t) )라고 하자. <보기 >에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄴ",
        "choice3": "ㄷ",
        "choice4": "ㄱ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "( log_4 frac{2}{3} + log_4 24 )의 값을 구하시요. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 2
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "함수 ( f(x) x^3 3x + 12 )가 ( x a )에서 극소일 때, ( a + f(a) )의 값을 구하시오. (단, ( a )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 1
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "모든 항이 양수인 등비수열 ( {a_n } )에 대하여 ( a_2 36 ), ( a_7 frac{1}{3} a_5 )일 때, ( a_6 )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 4
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "시각 ( t 1 )에서 ( t 3 )까지 점 P의 위치의 변화를 구하시오. (단, ( k )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 6
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "실수 ( a )와 함수 ( f(x) x^3 12x^2 + 45x + 3 )에 대하여 함수 [ g(x) int_{a}^{x} { f(x) f(t) } times { f(t) }^4 , dt ] 가 오직 하나의 극값을 갖도록 하는 모든 ( a )의 값의 합을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 8
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "다음 조건을 만족시키는 최고차항의 계수가 1인 이차함수 ( f(x) )가 존재하도록 하는 모든 자연수 ( n )의 값의 합을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 24
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "삼차함수 ( f(x) )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) 방정식 ( f(x) 0 )의 서로 다른 실근의 개수는 2이다. (나) 방정식 ( f(x f(x)) 0 )의 서로 다른 실근의 개수는 3이다. ( f(1) 4 ), ( f'(1) 1 ), ( f'(0) > 1 )일 때, ( f(0) frac{q}{p} )이다. ( p + q )의 값을 구하시오. (단, ( p )와 ( q )는 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 61
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "( lim_{{n to infty}} frac{1}{{ sqrt{n^2 + n + 1} n}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 5,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "( t 0 )일 때, ( frac{dy}{dx} ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{2} )",
        "choice2": "(1 )",
        "choice3": "( frac{3}{2} )",
        "choice4": "(2 )",
        "choice5": "( frac{5}{2} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 5,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "원점에서 곡선 ( y e^{|x|} ) 에 그은 두 접선이 이루는 예각의 크기를 ( theta )라 할 때, ( tan theta )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{e}{e^2+1} )",
        "choice2": "( frac{e}{e^2 1} )",
        "choice3": "( frac{2e}{e^2+1} )",
        "choice4": "( frac{2e}{e^2 1} )",
        "choice5": "(1 )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 5,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "그림과 같이 중심이 ( O_1 ), 반지름의 길이가 1이고 중심각의 크기가 ( frac{5 pi}{12} )인 부채꼴 ( O_1A_1O_2 )가 있다. 호 ( A_1O_2 ) 위에 점 ( B_1 )을 ( angle A_1O_1B_1 frac{ pi}{4} )가 되도록 잡고, 부채꼴 ( O_1A_1B_1 )에 색칠하여 얻은 그림을 ( R_1 )이라 하자. 그림 ( R_1 )에서 점 ( O_2 )를 지나고 선분 ( O_1A_1 )에 평행한 직선이 직선 ( O_1B_1 )과 만나늰 점을 ( A_2 )라 하자. 중심이 ( O_2 )이고 중심각의 크기가 ( frac{5 pi}{12} )인 부채꼴 ( O_2A_2O_3 )을 부채꼴 ( O_1A_1B_1 )과 겹치지 않도록 그린다. 호 ( A_2O_3 ) 위에 점 ( B_2 )를 ( angle",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3 pi}{16} )",
        "choice2": "( frac{7 pi}{32} )",
        "choice3": "( frac{ pi}{4} )",
        "choice4": "( frac{9 pi}{32} )",
        "choice5": "( frac{5 pi}{16} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 5,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "(f(x) e^x, g(x) k sin x ) 에 대하여 방정식 (f(x) g(x) ) 의 서로 다른 양의 실근의 개수가 3일 때, 양수 (k )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( sqrt{2} e^{ frac{3 pi}{2}} )",
        "choice2": "( sqrt{2} e^{ frac{7 pi}{4}} )",
        "choice3": "( sqrt{2} e^{2 pi} )",
        "choice4": "( sqrt{2} e^{ frac{9 pi}{4}} )",
        "choice5": "( sqrt{2} e^{ frac{5 pi}{2}} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 5,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "[ lim_{{ theta to 0+}} frac{g( theta)}{ theta^4 times f( theta)} text{의 값은? (단, } 0 < theta < frac{ pi}{4} ) [4점] ]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 5,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "( t > 2e )인 실수 ( t )에 대하여 함수 ( f(x) t( ln x)^2 x^2 )이 ( x k )에서 극대일 때, 실수 ( k )의 값을 ( g(t) )라 하면 ( g(t) )는 미분가능한 함수이다. ( g( alpha) e^2 )인 실수 α에 대하여 ( alpha times { g'( alpha) }^2 frac{q}{p} )일 때, ( p + q )의 값을 구하시오. (단, p와 q는 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 5,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 17
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "(t > frac{1}{2} ln 2 )인 실수 (t )에 대하여 곡선 (y ln(1 + e^{2x} e^{ 2t}) )과 직선 (y x + t )가 만나는 서로 다른 두 점 사이의 거리를 (f(t) )라 할 때, (f'( ln 2) frac{q}{p} sqrt{2} )이다. (p + q )의 값을 구하시오. (단, (p )와 (q )는 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 5,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 11
    }
]